德望學生又再被打壓

捲入開槍警事件的德望中學，繼早前被指打壓學生舉辦校內放映會，《蘋果》再接獲消息指該校有老師涉於社交平台發表認同警方開槍的言論，該老師更被指要求校內運動員一致同意不持政治立場，才可穿着指定運動服回校；另有老師疑因同學於通訊群組發表關於《蒙面法》資訊，而將同學移除。該校過百名學生於上周二發起靜坐行動，抗議校方打壓。
《蘋果》接獲多張社交平台帖文截圖，發文者被指為德望中學吳姓教師，內容顯示他於反修例風波期間所發表的言論，包括在7月底稱「警察的配槍不應淪為飾物，當被一班暴徒襲擊，生命受到威脅時，警察有權用作還擊」，又指六四事件中的學生手無寸鐵，被軍隊武力清場時只逃跑而未有反抗，與「戴着頭盔，眼罩，口罩的狂徒是兩回事」，以及「阻人搵食，如同殺人父母」等。
就讀該校的包同學（化名）向《蘋果》透露，吳為體育科老師，不少學生都是他的facebook朋友，看到上述言論時「會覺得難受嘅，因為佢話學生（係）暴徒，又話警察應該開槍」。
包同學續指，早前有運動員穿着代表校隊的運動服時戴黑口罩，吳老師要求除下被拒，就不准所有運動員穿運動服回校；包同學引述吳老師稱，運動服代表學校，「運動員應保持政治中立」，又要求所有運動員須一致同意不再有政治立場，才可再次穿着運動服。包同學認為吳老師對學生有欠尊重，同學雖曾聯署譴責，惟校方一直沒有回應。

《蘋果》又獲得數張通訊群組截圖，據悉有德望余姓老師因同學於班級群組發放《蒙面法》的資訊及意見，而將該同學從群組中移除。及後余被指要求其他同學建立一個沒有涉事同學的新群組，名為「正式聯絡渠道群組」，供余老師發放校務、班務等訊息。

包同學稱，據他了解涉事同學將於下學期擔任班長，曾於校內戴黑口罩。余老師是其班主任，曾向其表明「班長唔可以有政治立場」，並要求他除下黑口罩；他又指，曾有同學目睹余在班長不知情下，擅自從其抽屜取走多個黑口罩；班上有其他同學戴黑口罩，惟「淨係班長一個被針對」。

包同學認為，開學以來校方多番打壓同學，感到「好無奈」。雖然校方曾表示願意溝通，但又禁止校內設連儂牆等行動，他看不到校方的誠意，「都覺得嬲嘅」。

《蘋果》上周日報道該校腰斬學生於午膳舉行的《鏗鏘集》放映會，以及自行移除涉及反修例元素的壁報。該校反送中關注組於社交網站發文，稱上周二過百學生於午膳期間靜坐及高唱《願榮光歸香港》，以反對校方涉接連打壓學生。帖文中又提到，期望同學保持團結，繼續參與行動，「人數越多越能夠保障自己，以免個別同學受到校方針對」。

《蘋果》上周向德望學校查詢，截稿前尚未回覆。

人越多越安全

18區要人

進攻係最好既防守

中聯辦
禮賓府
港交所
狗屋
狗宿舍

殺人犯爸爸

一個腎 半個肝